泛民學者: 廿三條用白紙草案就冇問題了

成名直copy and paste葉一知篇文，即係同意啦，唔好話唔同意呀，又唔見佢share港人講地

好啦，講23條，由於這是港人心魔，一提就已經失去理性探討的餘地。不過咁，有些事點都要講一講。我去睇返曾的政綱，佢係咁寫嘅：

我們會汲取2002至2003年立法不成功的經驗，盡力推行23條立法，完成一項維護香港和國家安全，並為港人接受的法例。具體措施包括:

31. 充分諮詢 ─ 必須經過充分的公眾諮詢，包括發表建議條例的「白紙草案」進行諮詢。
32. 消除合理疑慮 ─ 重視政界、傳媒工作者和公眾人士的合理疑慮，在維護國家安全的同時，充分保障公民權利和自由不受侵犯。
33. 先易後難 ─ 立法可按「先易後難」的原則分階段進行，首先處理較少引起爭議的問題。

白紙草案，你幾耐冇聽過白紙草案？白紙草案係咩？在港英時代，政府進行法例諮詢，一般先發出諮詢文件收集意見，文件用白色紙張印製，俗稱「白紙草案」（ white bill）；討論及修訂後，政府再正式草擬條例草案，因草案以藍色紙印行，故稱「藍紙草案」（ blue bill）。「藍紙草案」由行政局通過後刊憲，再交立法局審議，除非經立法局修訂，否則內容不會改變。

而當年，很多泛民人士係要求用白紙草案諮詢廿三條，而非當日董建華堅持不推白紙直接用藍紙的硬推。當然，時移世易，今日大家係咪因為用白紙草案就會接受，另當別論。

另一個問題係，好多人話應支持胡國興，但胡國興對23條的立場係咁講架喎：

胡國興回應對23條立法的看法，坦言人們雖然未必喜歡聽，但香港的確有責任就此立法。胡國興認為，這是基本法條文當中唯一條文保障「一國」，若果不立法，而中央將國內法律引入香港，情況更悲慘，但其後提到立法「可能唔係而家要做的事」。

佢亦講過，要在政改通過後，才推廿三條。而曾俊華政網亦係政改先於廿三條。兩人對廿三條立場接近一樣，點解今日狂剷薯片，而唔剷胡官仲叫人支持胡官呢？

至於說到「盡力」，也可以想想，當你上司強迫你做一樣好難做嘅事時，你答「我盡力啦」呢一句，係用咩心態？當然你也可視為語言偽術，無問題，但持這種辯論方向的人係必勝的：

(1) 佢今日係扮好人，贏民意，當選後，就會強推廿三條。
(2) 佢今日開誠佈公話你聽會點推廿三條，你都咁蠢支持佢？

「開誠佈公」（狼語，但只說從不做）畀你選前任砌喎？

呢班撚屌真係好撚嘔心呀

.

而曾俊華政網亦係政改先於廿三條

呢句有冇證據?

葉劉：鬍鬚曾偷我政綱

一個要831一個唔要831都可以溝埋講

搵左幾條文字source睇埋原片都搵唔到「政改必須先於廿三條」
葉生滋陰鳩濕濕攝呢句落去搏冇人睇到?

胡官: 不推翻831、但細節上不遵循831; 冇政改冇23條
曾俊華: 基於831; 2020前完成政改及23條 (冇標先後)

咁樣都可以胡撚混寫為兩個冇分別, 呢條平時成日扮哂獨立思考高人一等既通識教畜都算無恥

佢亦講過，要在政改通過後，才推廿三條。而曾俊華政網亦係政改先於廿三條。兩人對廿三條立場接近一樣，點解今日狂剷薯片，而唔剷胡官仲叫人支持胡官呢？

因為胡官既政改方案唔係只依賴普選，佢仲會用本地立法將選委會選民擴大到全港選民，就算落實唔到普選，香港都會有個好似美國總統選舉機制

曾俊華只會好似前幾任特首咁，只係向中央提報告，啟動五部曲，然後等中央賜下一個假普選，擾擾攘攘又hea幾年。佢無好似胡官咁，用其他方法推動民主

若果不立法，而中央將國內法律引入香港 => 呢個係撕毀聯合聲明

胡國興既說法係, 與其被強姦, 不如自己剝光豬, 自己擦潤滑劑, 起碼無咁痛

同1980年, 因為共匪武力威嚇, 而不顧違反國際法, 不理會自己住民自決權利被奪, 而去同意「回歸」一樣ON

理得佢咩手段，總之廿三條就要反

乜鳩資詢都係廢架啦

立會邊個控制住？？

係咪當我地白痴？？

班泛民賣港賣到出哂面

agree
有哂時間表有哂計劃都可以解到佢唔係好想搞，訓撚醒未 ?

兜乜野呀

on撚9

23條一立法就上台上議程真係